警隊沉痛哀悼 遇害殉職同袍

梨木樹分區警員梁成恩三月十四日執勤時不幸遇害殉職。

警務處處長曾蔭培率全體員工強烈譴責這宗暴行，並向梁成恩的家人、朋友和同事致以衷心慰問。

曾蔭培聯同副處長（行動）劉玉權、副處長（管理）李明逵以及四個員工協會的主席等人，前往梁成恩家中慰問其遺屬，並表示會盡力協助他們。

曾蔭培說警方矢志緝拿兇徒歸案。他說：「我們現正盡全力徹查這宗兇案，並懸紅一百萬元緝兇，希望全港市民盡力提供協助。」

他說，這次事件凸顯了前線警務人員工作的危險性和面對的壓力。無論任何時間、處理任何事件，人員都有可能遇上危險，因此，大家必須時常提高警惕。

「梁成恩是一名英勇和盡忠職守的警務人員，警隊上下對他的不幸離世傷痛不已。警隊將於三月二十六日以最高榮譽為他舉行喪禮，而公務員事務局局長王永平亦已批准梁成恩的遺體永久安葬於浩園。」

他說：「這段時間，我收到很多政府部門、官員和市民團體的慰問信，有關信件皆已轉交梁成恩的家人。我希望藉此機會代表警隊和梁成恩的家人衷心感謝社會各界人士的關心。」

曾蔭培表示，這宗不幸事件引發警隊內部和市民廣泛討論和關注，警隊管理層對於這些關注非常理解。他說：「我們十分重視內部溝通，也明白我們並非盡善盡美。管理層會收集所有有關意見，繼而進行深入檢討。」

事發當日，梁成恩接報前往石圍角處理一宗噪音投訴，其後被人用其配槍殺害。兇徒攜同槍械逃去無縱，至今仍然下落不明。

副處長（行動）劉玉權於案發當日前往現場了解情況，助理處長（人事）鄧竟成其後前往梁成恩家中慰問其家人。